\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks, colorlinks=true, urlcolor=resumeblue]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{charter}
\input{glyphtounicode}

%----------COLOR-----------
\definecolor{resumeblue}{RGB}{26, 54, 93}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.4in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.4in}
\addtolength{\textwidth}{0.8in}
\addtolength{\topmargin}{-.4in}
\addtolength{\textheight}{0.8in}
\setlength{\footskip}{14pt}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large\color{resumeblue}
}{}{0em}{}[\color{resumeblue}\titlerule \vspace{-5pt}]

\pdfgentounicode=1

%-------------------------
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \normalsize\textit{#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
\begin{document}

%----------CABEÇALHO----------
\begin{center}
    {\fontsize{26}{28}\selectfont\scshape Luiz Felipe Diniz} \\ \vspace{3pt}
    \small Campinas, SP - Brasil $|$ \href{mailto:luizd97@gmail.com}{luizd97@gmail.com} $|$
    \href{https://www.linkedin.com/in/levin-diniz}{linkedin.com/in/levin-diniz} $|$
    \href{https://github.com/luizlevindiniz}{github.com/luizlevindiniz}
\end{center}

%-----------PERFIL-----------
\section{Perfil}
\small{
Engenheiro de Software Full-stack com mais de 3 anos de experiência construindo SaaS e plataformas internas usando Ruby on Rails, React, Next.js e TypeScript. Já trabalhei em projetos de consultoria para clientes no Brasil, nos EUA e no Reino Unido, e tenho facilidade tanto para desenvolvimento de produtos quanto para automação de processos.
}

%-----------EXPERIÊNCIA-----------
\section{Experiência}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
  {Codeminer42 (Consultoria)}{Remoto}
  {Engenheiro de Software Full-stack}{Jan 2025 -- Presente}

\resumeSubSubheading
  {Cliente: GLS.AI (EUA)}{}

\resumeItemListStart
  \resumeItem{Criei um pipeline assíncrono de ingestão de documentos com Active Storage, AWS S3 e Temporal, capaz de processar mais de 100 documentos por dia em background, eliminando um fluxo antes feito manualmente.}
  \resumeItem{Desenhei um sistema de notificações que suporta múltiplos e-mails e endereços por usuário, tornando as notificações mais confiáveis e reduzindo a chance de mensagens perdidas.}
  \resumeItem{Construí um painel para gestão de execuções hipotecárias com Ruby on Rails e Hotwire, facilitando o acompanhamento de fluxos de empréstimos com garantia imobiliária.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubSubheading
  {Cliente: Praia Para Todos}{}

\resumeItemListStart
  \resumeItem{Automatizei fluxos operacionais que antes eram feitos no papel usando Ruby on Rails e Active Admin, economizando dezenas de horas de trabalho manual por semana.}
  \resumeItem{Integrei um sistema de assinatura eletrônica via webhooks, automatizando a aprovação de documentos e eliminando etapas manuais que travavam o processo.}
  \resumeItem{Criei formulários interativos e interfaces mais dinâmicas com Hotwire (Turbo e Stimulus), melhorando bastante a experiência dos usuários na plataforma.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubSubheading
  {Cliente: Diversos Ingressos}{}

\resumeItemListStart
  \resumeItem{Arquitetei uma máquina de estados para o fluxo de checkout com Next.js e TypeScript, tornando o processo de compra de ingressos mais consistente e a reserva de assentos mais confiável.}
  \resumeItem{Melhorei a performance e o SEO da aplicação usando geração estática (SSG) e renderização no servidor (SSR), reduzindo o tempo de carregamento e melhorando a indexação nos buscadores.}
  \resumeItem{Conectei o frontend às APIs do backend para manter a disponibilidade de ingressos e o estado da sessão de compra sempre sincronizados em tempo real.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
  {Encora (Consultoria)}{Remoto}
  {Estagiário de Engenharia de Software}{Abr 2024 -- Jan 2025}

\resumeSubSubheading
  {Cliente: BT Group (Reino Unido)}{}

\resumeItemListStart
  \resumeItem{Refatorei e mantive aplicações web em produção com React, TypeScript e Styled-Components para uma plataforma de telecomunicações de grande escala, melhorando a manutenibilidade e a experiência do usuário.}
  \resumeItem{Desenvolvi ferramentas de comunicação desktop multiplataforma com Electron para dar suporte a rotinas internas da empresa.}
  \resumeItem{Escrevi testes unitários e de integração com Jest e React Testing Library, levando a cobertura de testes a 90\%.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
  {BTG Pactual}{Híbrido}
  {Estagiário de Automação}{Set 2023 -- Fev 2024}

\resumeItemListStart
  \resumeItem{Criei ferramentas internas com React e FastAPI para analistas de renda variável consultarem e analisarem dados financeiros, apoiando diretamente as operações da mesa de negociação em produção.}
  \resumeItem{Integrei o AWS Athena para consultar e visualizar grandes volumes de dados financeiros, agilizando o acesso às informações diárias de ativos.}
  \resumeItem{Automatizei processos internos do banco com AWS Lambda, jobs agendados e pipelines serverless de ingestão de dados.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------HABILIDADES-----------
\section{Habilidades}
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
\small{\item{
\textbf{Linguagens}{: TypeScript, Ruby, Python} \\
\textbf{Frontend}{: React, Next.js, Hotwire, Tailwind CSS} \\
\textbf{Backend}{: Ruby on Rails, Node.js, FastAPI} \\
\textbf{Testes}{: Jest, React Testing Library} \\
\textbf{Bancos de Dados}{: PostgreSQL, Supabase} \\
\textbf{Cloud \& DevOps}{: AWS (S3, Lambda, Athena), Docker, GitHub Actions, Temporal} \\
\textbf{Idiomas}{: Português (Nativo), Inglês (Profissional), Espanhol (Conversacional)}
}}
\end{itemize}

%-----------PROJETOS-----------
\section{Projetos}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeProjectHeading
{\href{https://parliapp.vercel.app/landing}{Parli} $|$ \emph{Next.js, TypeScript, Supabase, Stripe}}{}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Lancei uma plataforma SaaS multi-tenant para professores de idiomas.}
\resumeItem{Implementei autenticação, cobrança por assinatura, gestão de alunos e agendamento de aulas.}
\resumeItemListEnd

\resumeProjectHeading
{\href{https://g3ari.com.br}{G3A} $|$ \emph{Next.js, TypeScript, shadcn/ui}}{}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Desenvolvi um site corporativo moderno para uma empresa de regularização imobiliária.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------FORMAÇÃO-----------
\section{Formação}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
  {Universidade Virtual do Estado de São Paulo (UNIVESP)}{São Paulo, Brasil}
  {Bacharelado em Engenharia de Computação}{}

\vspace{4pt}
\resumeSubheading
  {Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP)}{Campinas, Brasil}
  {Bacharelado em Engenharia de Alimentos}{}

\resumeSubHeadingListEnd

%-------------------------------------------
\end{document}